尼日利亞再現新變種病毒

尼日利亞再現新變種病毒

■南非變種病毒爆發下，有領食物的貧民因社交距離措施在場外等候。

變種武漢肺炎病毒層出不窮，繼英國、南非之後，非洲疾病防控中心昨日又宣佈在尼日利亞發現第三種高傳染性變種病毒，有待當局「再多一點時間」調查，但可預期全球疫情斷尾難度更大。

更快入侵 可染康復確診者

根據記者所得研究文章，尼日利亞新病毒在8月初和10月初病人樣本中發現，排序模式和英國肯特郡9月20日發現的首個變種病毒不大相同，意味着將來越來越難用比較方式發現新變種。

近期非洲疫情反彈，罪魁禍首是南非實驗室網絡的科學家在200個樣本中發現另一款變種病毒501Y.V2 ，專家初步認為它比英國變種可更快入侵細胞，人傳人速度更快，對年輕人殺傷力更強，抵抗疫苗程度也更高，甚至有可能藉住再次變種，感染已康復的確診者。它和英國「遠親」有着名為N501Y的共通變異，相信就是傳播變快的關鍵。

但目前有關研究顯示，變種病毒治療方式和病徵和原病毒沒有大不同。

美聯社

其實病毒會變種有咩咁新奇

支共送大禮

屌你老母，有冇咁撚多病毒呀

專家初步認為它比英國變種可更快入侵細胞，人傳人速度更快，對年輕人殺傷力更強，抵抗疫苗程度也更高

傳染+毒性同步上升

變強後變弱
最後共存
無事

中國最強生化武器

先自損八百就唔怕比人講係武器